「白屋」擬重設 無限期扣押拷問政治犯

【本報訊】港版國安法最快本月底在人大完成審議並通過，但條文細節仍然未公佈，港人的人權保障堪憂。有報道指港府將就港版國安法，設立港英時代惡名昭彰的「白屋」政治犯扣押中心，可以將疑犯無限期拘留。特首林鄭月娥昨晨出席行政會議前見記者，聲稱由於港版國安法的草案說明未有任何相關內容，「所以我不能評論」。

涂謹申憂酷刑逼供（一早有啦）
《南華早報》報道，當局擬設置特定的扣留中心，盤問調查涉及國安案件的疑犯，而不會在警署內審問疑犯，用途類似殖民地年代位於摩星嶺的白屋。報道沒有提及擬設扣留中心的地點，惟引述多個消息稱，新扣留設施未知是由香港警方管理抑或由中央駐港國安公署負責，由於國安案件與一般案件不同，疑犯被扣查的時間可能長於48小時，正式檢控及庭審前，疑犯或要一直被扣留。

全文：

支持加速

可以將疑犯無限期拘留

即係被自殺？？？

審都慳番

CLS